{"roku": "a\u00f1o", "jest": "es", "przez": "a trav\u00e9s de", "oraz": "y", "zosta\u0142": "se aloj\u00f3", "jako": "como", "jego": "su", "latach": "a\u00f1os", "tak\u017ce": "tambi\u00e9n", "kt\u00f3ry": "que", "zosta\u0142a": "ha sido", "r\u00f3wnie\u017c": "tambi\u00e9n", "przy": "al lado", "podczas": "mientras que", "by\u0142a": "fue", "jednak": "sin embargo", "tego": "este", "gdzie": "donde", "kt\u00f3re": "que", "wed\u0142ug": "seg\u00fan", "stycznia": "enero", "wie\u015b": "pueblo", "miejsce": "lugar", "nast\u0119pnie": "entonces", "by\u0142y": "fueron", "p\u00f3\u017aniej": "posteriormente", "polski": "polaco", "wrze\u015bnia": "sept.", "grudnia": "dic", "przed": "pre", "pierwszy": "primero", "znajduje": "encuentra", "by\u0142o": "fue", "czerwca": "junio", "miejscowo\u015b\u0107": "pueblo", "wieku": "siglo", "kt\u00f3ra": "que", "listopada": "noviembre", "czasie": "tiempo", "lipca": "jul", "sierpnia": "agosto.", "marca": "marzo", "pa\u017adziernika": "oct.", "maja": "mayo", "kwietnia": "abril", "powiecie": "distrito", "wraz": "por", "\u015bwiata": "mundo", "cz\u0119\u015bci": "piezas", "kt\u00f3rym": "a quien", "natomiast": "mientras que", "lutego": "feb.", "wojny": "guerras", "tylko": "en solitario", "kt\u00f3rej": "de los cuales", "mo\u017ce": "poder", "cz\u0119\u015b\u0107": "secci\u00f3n", "oko\u0142o": "aproximadamente", "kt\u00f3rych": "de los cuales", "dw\u00f3ch": "dos", "gmina": "municipio", "gminie": "municipio", "mi\u0119dzy": "entre", "polsce": "polaco", "miasto": "townland", "miasta": "pueblos", "mia\u0142": "hab\u00eda", "sk\u0142ad": "alineaci\u00f3n", "udzia\u0142": "estaca", "zosta\u0142y": "han sido", "kt\u00f3rego": "cuyo", "miejscu": "lugar", "zdoby\u0142": "anotado", "wojew\u00f3dztwie": "provincia", "sezonie": "temporada", "po\u0142o\u017cona": "localizado", "otrzyma\u0142": "recibido", "obecnie": "en la actualidad", "mistrzostw": "campeonato", "samym": "mismo", "mo\u017cna": "se puede", "jeden": "uno", "trzy": "tres", "rodziny": "familia", "pocz\u0105tku": "comienzo", "wojew\u00f3dztwa": "voivoda", "nich": "ellos", "wzgl\u0119dem": "relativa", "zwi\u0105zku": "relaci\u00f3n", "innych": "otros", "okresie": "per\u00edodo", "kiedy": "cuando", "rozpocz\u0105\u0142": "comenz\u00f3", "bardzo": "muy", "tych": "aquellos", "terenie": "terreno", "stanie": "estado", "kraju": "pa\u00eds", "danych": "dato", "zesp\u00f3\u0142": "equipo", "grupy": "grupos", "ponad": "sobre", "wielu": "muchos", "jednym": "uno", "tytu\u0142": "t\u00edtulo", "w\u00f3wczas": "entonces", "dzi\u0119ki": "gracias", "jeszcze": "todav\u00eda", "pracowa\u0142": "trabaj\u00f3", "mia\u0142a": "ella hab\u00eda", "gminy": "municipios", "pierwsze": "primero", "liczy\u0142a": "ella contaba", "zespo\u0142u": "banda", "ko\u015bcio\u0142a": "iglesia", "polskiej": "polaco", "wiele": "m\u00faltiplo", "w\u015br\u00f3d": "entre", "ponownie": "bis", "powierzchni": "superficies", "kilka": "varios", "g\u0142\u00f3wnie": "principalmente", "funkcj\u0119": "funci\u00f3n", "ko\u015bci\u00f3\u0142": "iglesia", "pomi\u0119dzy": "entre", "koniec": "sobre", "dwie": "dos", "pierwszej": "primero", "nale\u017ca\u0142a": "ella pertenec\u00eda", "regionie": "regi\u00f3n", "typu": "tipo", "zosta\u0142o": "ha sido", "trzech": "tres", "pierwszym": "la primera", "partii": "lote", "wyniku": "resultado", "cz\u0142onkiem": "miembro", "meczu": "partido", "rady": "consejos", "pozycji": "posiciones", "album": "\u00e1lbum", "armii": "ej\u00e9rcito", "wszystkie": "todos", "polskiego": "polaco", "swoj\u0105": "su", "dnia": "d\u00eda", "drugiej": "el segundo", "nazwa": "nombre", "uko\u0144czy\u0142": "graduado", "klub": "club", "swoje": "su", "zaj\u0105\u0142": "tom\u00f3", "pracy": "funcionamientos", "celu": "prop\u00f3sito", "linii": "l\u00edneas", "wyst\u0119puje": "se produce", "\u015bwiatowej": "mundo", "wszystkich": "todos", "reprezentacji": "representaciones", "jana": "jana", "pocz\u0105tkowo": "inicialmente", "ramach": "infraestructura", "administracyjnie": "administrativamente", "miejscowo\u015bci": "localidades", "gatunek": "g\u00e9nero", "cz\u0119sto": "frecuentemente", "pe\u0142ni\u0142": "cumplida", "studia": "estudios", "mistrzostwach": "campeonatos", "maj\u0105": "ellos han", "uzyska\u0142": "obtenida", "kt\u00f3rzy": "qui\u00e9n", "kt\u00f3r\u0105": "que", "lata": "a\u00f1os", "razem": "juntos", "historii": "historia", "podstawie": "base", "zadebiutowa\u0142": "debut\u00f3", "mieszka\u0144c\u00f3w": "residentes", "nale\u017cy": "pertenece", "swojej": "de su", "innymi": "otros", "strony": "sitios", "\u015bmierci": "muerte", "uniwersytecie": "universidad", "mog\u0105": "lata", "igrzyskach": "juegos", "jedynie": "meramente", "szko\u0142y": "escuelas", "wzgl\u0119du": "m\u00e9rito", "uniwersytetu": "universidad", "stanach": "estados", "nazw\u0119": "nombre", "jedn\u0105": "uno", "wojska": "tropas", "czyli": "es decir", "europy": "europa", "wynosi\u0142a": "fue", "nowy": "nuevo", "powodu": "raz\u00f3n", "niego": "\u00e9l", "centrum": "concentrador", "okr\u0119gu": "distrito", "klubu": "club", "karier\u0119": "carrera", "czym": "qu\u00e9", "r\u00f3\u017cnych": "diferente", "ponadto": "adem\u00e1s", "inne": "otro", "akademii": "academias", "siedzib\u0105": "asiento", "gmin\u0119": "comuna", "prawa": "derechos", "niej": "su", "wcze\u015bniej": "antes", "potem": "a partir de entonces", "wyst\u0119powa\u0142": "actu\u00f3", "\u017cycia": "vida", "prowincji": "provincia", "olimpijskich": "ol\u00edmpico", "le\u017cy": "establece", "bardziej": "m\u00e1s", "wojnie": "guerra", "lecz": "pero", "wyst\u0105pi\u0142": "se produjo", "znajduj\u0105": "ellos encuentran", "byli": "fueron", "rol\u0119": "rol", "kilku": "varios", "ko\u0144ca": "fin", "drugi": "segundo", "wi\u0119kszo\u015b\u0107": "m\u00e1s", "nawet": "incluso", "cztery": "cuatro", "zmar\u0142": "falleci\u00f3", "polskich": "polaco", "najbardziej": "m\u00e1s", "stanowisko": "posici\u00f3n", "liczby": "n\u00fameros", "poza": "pose", "prac\u0119": "trabajo", "grupa": "racimo", "stanowi": "constituye", "hrabstwie": "condado", "medal": "medalla", "pochodzi": "origina", "posiada": "posee", "spos\u00f3b": "manera", "po\u0142owie": "mitad", "kr\u00f3la": "rey", "nowym": "nuevo", "sta\u0142": "se par\u00f3", "gra\u0142": "jugado", "wielkiej": "gran", "mie\u015bcie": "ciudad", "poprzez": "a lo largo", "ostatecznie": "en \u00faltima instancia", "parafii": "parroquias", "przeciwko": "vs", "dopiero": "s\u00f3lo", "wysoko\u015bci": "alturas", "muzeum": "museo", "trakcie": "durante", "urodzi\u0142": "nacido", "dzia\u0142alno\u015b\u0107": "actividad", "os\u00f3b": "personas", "nowego": "nuevo", "cz\u0142onek": "compa\u00f1ero", "pierwszego": "primero", "takich": "tales", "swoich": "su", "ci\u0105gu": "empuje", "film": "pel\u00edcula", "powsta\u0142": "surgi\u00f3", "zar\u00f3wno": "igual", "prawdopodobnie": "probablemente", "turnieju": "torneo", "sw\u00f3j": "su", "czasu": "tiempo", "rodzaju": "tipo", "przeszed\u0142": "se someti\u00f3", "przypadku": "caso", "pierwszych": "primero", "igrzysk": "juegos", "nauk": "ense\u00f1anzas", "stronie": "sitio", "organizacji": "organizaciones", "stanu": "estado", "zamieszkiwa\u0142o": "habitado", "nowej": "nuevo", "ameryka\u0144ski": "americano", "jednocze\u015bnie": "simult\u00e1neamente", "departamencie": "departamento", "liczba": "n\u00famero", "swoim": "su", "swojego": "de su", "sobie": "a ti mismo", "poniewa\u017c": "en tanto", "jednego": "uno", "wynosi": "es", "polska": "polaco", "komisji": "comit\u00e9s", "mimo": "malgrado", "kolejne": "lejos", "wydany": "cedido", "takie": "tales", "wydziale": "facultad", "mocy": "potencia", "pierwsza": "primero", "czas": "sincronizaci\u00f3n", "jednostka": "unidad", "wi\u0119c": "por lo tanto", "obszar": "\u00e1rea", "wyborach": "elecci\u00f3n", "pu\u0142ku": "regimiento", "powsta\u0142a": "surgi\u00f3", "samego": "mismo", "mistrzostwa": "campeonatos", "ligi": "ligas", "mia\u0142y": "ellos hab\u00edan", "sezonu": "temporada", "postaci": "car\u00e1cter", "gmin": "municipios", "komitetu": "comit\u00e9", "jedna": "uno", "prace": "ocupaciones", "kierunku": "direcci\u00f3n", "stacja": "estaci\u00f3n", "system": "sistema", "pierwsz\u0105": "primero", "utw\u00f3r": "pista", "po\u0142udniowej": "sur", "wtedy": "entonces", "klasyfikacji": "clasificaciones", "wydzia\u0142u": "facultad", "zaludnienia": "poblaci\u00f3n", "prawo": "t\u00edtulo", "produkcji": "producci\u00f3n", "ochrony": "protecciones", "ruchu": "tr\u00e1fico", "zako\u0144czeniu": "completado", "wrze\u015bniu": "septiembre", "kolei": "ferrocarriles", "miejsca": "asientos", "obj\u0105\u0142": "abrazado", "pi\u0142karz": "jugador", "domu": "hogar", "pucharu": "taza", "p\u00f3\u0142nocnej": "septentrional", "czego": "qu\u00e9", "dniu": "d\u00eda", "pobli\u017cu": "cercana", "s\u0142u\u017cby": "servicio", "stylu": "estilo", "czterech": "cuatro", "b\u0119dzie": "se", "cz\u0142onk\u00f3w": "miembros", "kategorii": "categor\u00eda", "g\u0119sto\u015b\u0107": "densidad", "wobec": "teniendo en cuenta", "warszawie": "varsovia", "odby\u0142": "celebrado", "budynek": "edificio", "nowe": "nuevo", "stopie\u0144": "paso", "szkole": "escuela", "opr\u00f3cz": "adem\u00e1s", "spraw": "asuntos", "mia\u0142o": "hab\u00eda", "towarzystwa": "compa\u00f1\u00eda", "wkr\u00f3tce": "pronto", "kolejnych": "subsecuentes", "znany": "conocido", "jednostki": "unidades", "jednej": "uno", "ulicy": "calle", "zach\u00f3d": "oeste", "prezydenta": "presidente", "serii": "serie", "wersji": "versi\u00f3n", "powr\u00f3ci\u0142": "devuelto", "piechoty": "infanter\u00eda", "ziemi": "tierra", "puchar": "taza", "badania": "encuestas", "wybrany": "seleccionado", "obejmuje": "rangos", "rozegra\u0142": "jugado", "dzieci": "ni\u00f1os", "studiowa\u0142": "estudiado", "nazw\u0105": "nombre", "wszystkim": "todos", "klubie": "club", "zdoby\u0142a": "ganado", "rozwoju": "desarrollo", "wojsk": "tropas", "styczniu": "enero", "bra\u0142": "\u00e9l tom\u00f3", "g\u0142\u00f3wnego": "principal", "zako\u0144czy\u0142": "terminado", "mistrzostwo": "maestr\u00eda", "g\u0142\u00f3wnym": "principal", "zsrr": "zsrr", "cmentarzu": "cementerio", "d\u0142ugo\u015bci": "longitudes", "rzecz": "cosa", "stan\u00f3w": "estados", "kobiet": "mujeres", "cho\u0107": "aunque", "niekt\u00f3re": "algunos", "kultury": "culturas", "rz\u0105d": "fila", "gdy\u017c": "porque", "sztuki": "arte", "stan": "cintura", "ludno\u015bci": "poblaci\u00f3n", "po\u0142o\u017cony": "situado", "lidze": "liga", "\u0142\u0105cznie": "total", "nazwy": "nombres", "rejonie": "\u00e1rea", "pomoc\u0105": "ayudar", "wsch\u00f3d": "oriente", "biegu": "engranaje", "nast\u0119puj\u0105ce": "siguiente", "nale\u017ca\u0142": "pertenec\u00eda", "sk\u0142ada": "pliegues", "rodzaj": "tipo", "stanis\u0142awa": "estanislao", "zakresie": "rango", "dwukrotnie": "doble", "urz\u0105d": "oficina", "uczestniczy\u0142": "particip\u00f3", "zgodnie": "conformidad", "dywizji": "divisiones", "granicy": "borde", "parafia": "parroquia", "prawie": "casi", "celem": "meta", "gromady": "bandadas", "kr\u00f3l": "rey", "obrony": "defensas", "czasem": "a veces", "okresu": "per\u00edodo", "maju": "mayo", "szczeg\u00f3lnie": "en particular", "walki": "peleas", "zachodniej": "occidental", "wyst\u0119puj\u0105": "ocurrir", "ko\u0144cu": "fin", "prowadzi": "pastores", "stra\u017cy": "guardia", "bada\u0144": "estudios", "przede": "delante", "\u015bredniej": "promedio", "powstania": "levantamiento", "prowadzi\u0142": "presidido", "niekt\u00f3rych": "algunos", "zmiany": "turnos", "sezon": "temporada", "najcz\u0119\u015bciej": "m\u00e1s a menudo", "dosz\u0142o": "se produjo", "autor": "originador", "z\u0142oty": "oro", "gimnazjum": "gimnasio", "zjednoczonych": "unidos", "w\u0142adze": "autoridades", "budow\u0119": "construcci\u00f3n", "w\u0142adzy": "potencia", "p\u00f3\u0142noc": "medianoche", "odby\u0142a": "celebrado", "b\u0105d\u017a": "ser", "tito": "tito", "systemu": "sistema", "czerwcu": "junio", "grudniu": "diciembre", "zawodach": "concursos", "pa\u0144stwa": "pa\u00edses", "rundzie": "redondo", "ostatni": "\u00faltimo", "mistrza": "maestro", "metr\u00f3w": "metros", "obok": "al lado", "obszarze": "\u00e1rea", "pomocy": "asistencia", "otrzyma\u0142a": "recibido", "podobnie": "mismo", "odleg\u0142o\u015bci": "distancias", "marcu": "marzo", "drugim": "segundo", "znalaz\u0142": "fundar", "powiatu": "distrito", "serialu": "serie de tv", "mianowany": "nominado", "wsp\u00f3\u0142pracy": "cooperaci\u00f3n", "narodowego": "nacional", "rzeczypospolitej": "commonwealth polaco-lituano", "zagra\u0142": "protagoniz\u00f3", "tysi\u0119cy": "mil", "diecezji": "di\u00f3cesis"}