{"styl": "estilo", "pami\u0119ci": "memoria", "kilometr\u00f3w": "kil\u00f3metros", "rozkaz": "orden", "galaktyka": "galaxia", "ko\u015bci": "huesos", "szpitalu": "hospital", "zapa\u015bnik": "luchador", "generalnej": "general", "obiekty": "objetos", "filmach": "pel\u00edculas", "trzema": "tres", "krwi": "sangre", "sukcesem": "\u00e9xito", "wojskowego": "militar", "japo\u0144ski": "japon\u00e9s", "zachodzie": "oeste", "wi\u0119zieniu": "prisi\u00f3n", "cykl": "ciclo", "wojskowy": "militar", "system\u00f3w": "sistemas", "muzycznej": "m\u00fasica", "braci": "hermanos", "telewizji": "televisi\u00f3n", "kontrol\u0119": "control", "seri\u0119": "serie", "kolejnego": "otro", "dziesi\u0119ciu": "diez", "kraj": "pa\u00eds", "uczni\u00f3w": "estudiantes", "\u015bmierci\u0105": "muerte", "historyk": "historiador", "ojcem": "padre", "zbrodni": "crimen", "dolinie": "valle", "lotu": "vuelo", "populacja": "poblaci\u00f3n", "plany": "planes", "asystentem": "asistente", "wszystko": "todo", "kaplica": "capilla", "matki": "madre", "zakonu": "orden", "gospodarki": "econom\u00eda", "silnika": "motor", "most": "puente", "angielski": "ingl\u00e9s", "zimowych": "invierno", "s\u0119dzia": "juez", "pacjent\u00f3w": "pacientes", "dworca": "estaci\u00f3n", "problem\u00f3w": "problemas", "godzin": "horas", "w\u0142asno\u015b\u0107": "propiedad", "wojna": "guerra", "student\u00f3w": "estudiantes", "lini\u0105": "l\u00ednea", "stacj\u0119": "estaci\u00f3n", "centralnej": "central", "rodzin": "familias", "autora": "autor", "opinii": "opini\u00f3n", "kalibru": "calibre", "podr\u00f3\u017cy": "viaje", "imieniem": "nombre", "pasa\u017cer\u00f3w": "pasajeros", "minut": "minutos", "cmentarz": "cementerio", "godziny": "horas", "miejscowej": "local", "ziem": "tierras", "odpowiedzi": "respuestas", "hiszpa\u0144ski": "espa\u00f1ol", "wojskowej": "militar", "ksi\u0105\u017ck\u0119": "libro", "odpowiedzialny": "responsable", "godzinie": "hora", "portu": "puerto", "wynik\u00f3w": "resultados", "dost\u0119p": "acceso", "produkt\u00f3w": "productos", "kierowca": "conductor", "spotkaniach": "reuniones", "efekt": "efecto", "arenie": "arena", "warszawskiego": "varsovia", "arcybiskupa": "arzobispo", "kardyna\u0142a": "cardenal", "gier": "juegos", "poci\u0105g\u00f3w": "trenes", "oficera": "oficial", "punktem": "punto", "z\u0142ota": "oro", "obecno\u015b\u0107": "presencia", "powod\u00f3w": "razones", "zamek": "castillo", "wie\u017ca": "torre", "pu\u0142k": "regimiento", "artyku\u0142y": "art\u00edculos", "kr\u00f3lem": "rey", "przysz\u0142o\u015bci": "futuro", "teatru": "teatro", "leczenia": "tratamiento", "kompleksu": "complejo", "oporu": "resistencia", "w\u0142a\u015bciciel": "due\u00f1o", "wydawnictwo": "editorial", "lasy": "bosques", "korpusu": "cuerpo", "gwiazd": "estrellas", "artysta": "artista", "wiosn\u0105": "primavera", "zbiory": "cosecha", "albumie": "\u00e1lbum", "form": "formas", "rosyjskiego": "ruso", "dziewi\u0119\u0107": "nueve", "\u015brednicy": "di\u00e1metro", "miesi\u0105cach": "meses", "kolonii": "colonia", "nominowany": "nominado", "korpusie": "cuerpo", "poezji": "poes\u00eda", "in\u017cynier": "ingeniero", "wymiany": "intercambio", "rezerwat": "reserva", "\u017ar\u00f3d\u0142o": "fuente", "angielskiego": "ingl\u00e9s", "wi\u0119\u017ani\u00f3w": "prisioneros", "sytuacja": "situaci\u00f3n", "administracyjnym": "administrativo", "cesarz": "emperador", "pa\u0142ac": "palacio", "dziesi\u0119\u0107": "diez", "s\u0142\u00f3w": "palabras", "turniejach": "torneos", "drewniany": "madera", "w\u0142oskiego": "italiano", "oficerem": "oficial", "pole": "campo", "wsparcia": "apoyo", "lokalnej": "local", "widzenia": "adi\u00f3s", "rzeczy": "cosas", "kanale": "canal", "\u015bcianie": "pared", "wolno\u015bci": "libertad", "analizy": "an\u00e1lisis", "maszyn": "m\u00e1quinas", "szwedzki": "sueco", "zdj\u0119cia": "fotos", "powietrza": "aire", "istnienie": "existencia", "rzek": "r\u00edos", "wybory": "elecciones", "parlamentu": "parlamento", "nazw": "nombres", "wsie": "pueblos", "ska\u0142": "rocas", "autor\u00f3w": "autores", "oskar\u017conych": "acusados", "malarz": "pintor", "rynek": "mercado", "skrzyd\u0142o": "ala", "wojn\u0119": "guerra", "domy": "casas", "projekt\u00f3w": "proyectos", "filozofii": "filosof\u00eda", "m\u0142odo\u015bci": "juventud", "promieniowania": "radiaci\u00f3n", "miastach": "ciudades", "turniej\u00f3w": "torneos", "jako\u015bci": "calidad", "miesi\u0105ce": "meses", "graczem": "jugador", "marki": "marca", "kolonia": "colonia", "zaprojektowany": "dise\u00f1ado", "m\u0142odego": "joven", "program\u00f3w": "programas", "\u017ar\u00f3d\u0142em": "fuente", "debiut": "debut", "struktur": "estructuras", "ka\u017cda": "cada", "reorganizacji": "reorganizaci\u00f3n", "klasztorze": "monasterio", "dru\u017cyn\u0119": "equipo", "starszego": "mayor", "kapitan": "capit\u00e1n", "wa\u017cnym": "importante", "randze": "rango", "chor\u00f3b": "enfermedades", "decyzj\u0105": "decisi\u00f3n", "tysi\u0105ce": "miles", "podr\u00f3\u017c": "viaje", "konsekwencji": "consecuencias", "trzeci\u0105": "tercera", "chce": "quiere", "medali": "medallas", "artyku\u0142\u00f3w": "art\u00edculos", "mi\u0119dzynarodowy": "internacional", "doktorat": "doctorado", "piosenek": "canciones", "architektury": "arquitectura", "stolica": "capital", "mnie": "me", "bro\u0144": "arma", "szpital": "hospital", "\u017caden": "no", "skal\u0119": "escala", "aktywno\u015bci": "actividad", "zmiana": "cambio", "potrzeb": "necesidades", "silniki": "motores", "technik\u0105": "t\u00e9cnica", "polityk\u0119": "pol\u00edtica", "francuskim": "franc\u00e9s", "egzemplarzy": "copias", "supernowa": "supernova", "\u017con\u0119": "esposa", "kardyna\u0142": "cardenal", "wa\u017cne": "importante", "lepiej": "mejor", "symbol": "s\u00edmbolo", "kompleks": "complejo", "premier\u0119": "estreno", "hrabstwo": "condado", "okr\u0119g": "distrito", "wyspa": "isla", "osoba": "persona", "starszy": "mayor", "specjalny": "especial", "godno\u015b\u0107": "dignidad", "jednostk\u0105": "unidad", "wagi": "peso", "czo\u0142g\u00f3w": "tanques", "silnikiem": "motor", "katedrze": "catedral", "wz\u00f3r": "patr\u00f3n", "edukacji": "educaci\u00f3n", "kawalerii": "caballer\u00eda", "s\u0142u\u017cbie": "servicio", "minucie": "minuto", "w\u0142a\u015bciciela": "due\u00f1o", "przypadkach": "casos", "przestrze\u0144": "espacio", "drzew": "\u00e1rboles", "konflikt": "conflicto", "koncerty": "conciertos", "generalnego": "general", "zwyci\u0119stwie": "victoria", "malarza": "pintor", "matk\u0105": "madre", "kr\u00f3lowej": "reina", "studio": "estudio", "zwyci\u0119stw": "victorias", "\u017conaty": "casado", "miesi\u0105c": "mes", "technologii": "tecnolog\u00eda", "rocznic\u0119": "aniversario", "architekta": "arquitecto", "praca": "trabajo", "wa\u017cn\u0105": "importante", "opozycji": "oposici\u00f3n", "organizacje": "organizaciones", "rocznicy": "aniversario", "fina\u0142": "final", "komedii": "comedia", "dziewi\u0119ciu": "nueve", "kompozycji": "composici\u00f3n", "j\u0119zykach": "idiomas", "syn\u00f3w": "hijos", "dost\u0119pny": "disponible", "wybrze\u017ca": "costa", "kolekcji": "colecci\u00f3n", "siostra": "hermana", "ptaka": "p\u00e1jaro", "za\u0142o\u017cycieli": "fundadores", "skrzyde\u0142": "alas", "je\u017celi": "si", "produkcja": "producci\u00f3n", "federacji": "federaci\u00f3n", "srebrne": "plata", "ko\u015bcio\u0142\u00f3w": "iglesias", "literaturze": "literatura", "zjawisko": "fen\u00f3meno", "godzinach": "horas", "lotnisko": "aeropuerto", "wojskow\u0105": "militar", "koncertu": "concierto", "us\u0142ugi": "servicios", "armia": "ej\u00e9rcito", "biskup\u00f3w": "obispos", "silnik\u00f3w": "motores", "wybuchem": "explosi\u00f3n", "spo\u0142ecze\u0144stwa": "sociedad", "nauczycielem": "profesor", "warstwy": "capas", "mianem": "como", "\u017cydowskiego": "jud\u00edo", "zak\u0142ad": "apuesta", "miejscowego": "local", "konkurs": "concurso", "pojazdu": "veh\u00edculo", "histori\u0105": "historia", "obywatelstwo": "ciudadan\u00eda", "srebro": "plata", "kom\u00f3rek": "c\u00e9lulas", "pisarza": "escritor", "lider": "l\u00edder", "kompozytor": "compositor", "interwencji": "intervenci\u00f3n", "sztuce": "arte", "samolotach": "aviones", "dru\u017cynowym": "equipo", "o\u0142tarz": "altar", "fabryce": "f\u00e1brica", "stacj\u0105": "estaci\u00f3n", "g\u0142os": "voz", "reprezentantem": "representante", "symbolem": "s\u00edmbolo", "liczb\u0105": "n\u00famero", "podw\u00f3jnej": "doble", "generalny": "general", "rodzice": "padres", "cz\u0142onkami": "miembros", "szko\u0142ach": "escuelas", "pilot\u00f3w": "pilotos", "kwasu": "\u00e1cido", "samochodu": "auto", "problem": "problema", "sportowy": "deportivo", "drzwi": "puerta", "folwark": "granja", "piosenk\u0119": "canci\u00f3n", "traktatu": "tratado", "ma\u0142\u017ce\u0144stwo": "matrimonio", "tygodni": "semanas", "dywizjon": "escuadr\u00f3n", "kana\u0142": "canal", "fundacji": "fundaci\u00f3n", "gwiazda": "estrella", "jednostk\u0119": "unidad", "dworzec": "estaci\u00f3n", "ranny": "herido", "bli\u017cej": "cerca", "asystent": "asistente", "strukturze": "estructura", "rodzin\u0119": "familia", "wojskowym": "militar", "plemienia": "tribu", "pomnika": "monumento", "wod\u0105": "agua", "ognia": "fuego", "oskar\u017cony": "acusado", "zawodow\u0105": "profesional", "s\u0105siedztwie": "vecindario", "konfliktu": "conflicto", "reprezentuje": "representa", "artysty": "artista", "ulica": "calle", "kryzysu": "crisis", "angielskim": "ingl\u00e9s", "systemy": "sistemas", "metod": "m\u00e9todos", "ksi\u0105\u017cka": "libro", "in\u017cyniera": "ingeniero", "za\u0142oga": "tripulaci\u00f3n", "\u015bcianach": "paredes", "planu": "plan", "badaczy": "investigadores", "s\u0142owo": "palabra", "narciarskich": "esqu\u00ed", "architekt": "arquitecto", "ko\u015bcio\u0142em": "iglesia", "kamienia": "piedra", "wymiarach": "dimensiones", "koncert\u00f3w": "conciertos", "cz\u0142owiek": "hombre", "\u017co\u0142nierz": "soldado", "prawym": "derecho", "wodach": "aguas", "kandydat\u00f3w": "candidatos", "dwaj": "dos", "wersj\u0105": "versi\u00f3n", "sezonem": "temporada", "potoku": "arroyo", "wagon\u00f3w": "vagones", "muzyk\u0105": "m\u00fasica", "kobieta": "mujer", "diecezja": "di\u00f3cesis", "pieni\u0105dze": "dinero", "zamordowany": "asesinado", "klasycznym": "cl\u00e1sico", "m\u0119\u017ca": "marido", "dachem": "techo", "organizacj\u0105": "organizaci\u00f3n", "pomocniczym": "auxiliar", "egzamin": "examen", "rozkazu": "orden", "greckiego": "griego", "za\u0142o\u017cyciel": "fundador", "w\u0142a\u015bciwo\u015bci": "propiedades", "wolnym": "libre", "wojen": "guerras", "dwoje": "dos", "struktur\u0119": "estructura", "kontakt": "contacto", "umiej\u0119tno\u015bci": "habilidades", "sesji": "sesi\u00f3n", "okupacj\u0105": "ocupaci\u00f3n", "porucznika": "teniente", "niepodleg\u0142o\u015b\u0107": "independencia", "marsza\u0142ka": "mariscal", "o\u015brodk\u00f3w": "centros", "drzewa": "\u00e1rboles", "szwajcarski": "suizo", "koncert": "concierto", "pr\u0119dko\u015bci\u0105": "velocidad", "scenariusz": "gui\u00f3n", "wysp": "islas", "programy": "programas", "dywizjonu": "escuadr\u00f3n", "specjalnym": "especial", "data": "fecha", "po\u0142owa": "mitad", "ksi\u0105\u017c\u0105t": "pr\u00edncipes", "lesie": "bosque", "rodzicami": "padres", "tygodnie": "semanas", "funkcjonariuszy": "oficiales", "czeski": "checo", "artyku\u0142": "art\u00edculo", "g\u0142\u0119boko\u015b\u0107": "profundidad", "silnym": "fuerte", "czasopismo": "revista", "dat\u0119": "fecha", "kamie\u0144": "piedra", "\u017cywno\u015bci": "comida", "g\u00f3rach": "monta\u00f1as", "licencji": "licencia", "gitarzysta": "guitarrista", "banku": "banco", "lasu": "bosque", "filmy": "pel\u00edculas", "sprzeda\u017c": "venta", "ogniem": "fuego", "decyzja": "decisi\u00f3n", "wszech": "todos", "modeli": "modelos", "fizyki": "f\u00edsica", "baza": "base", "rozwi\u0105zanie": "soluci\u00f3n", "dost\u0119pna": "disponible", "miesi\u0105cu": "mes", "m\u0142ody": "joven", "g\u0142ow\u0105": "cabeza", "osob\u0105": "persona", "wn\u0119trzu": "dentro", "poparcie": "apoyo", "koncie": "cuenta", "wykszta\u0142cenie": "educaci\u00f3n", "korpus": "cuerpo", "godno\u015bci": "dignidad", "lokalnego": "local", "w\u0119z\u0142\u00f3w": "nudos", "prac\u0105": "trabajo", "g\u0119sto\u015bci": "densidad", "politycznego": "pol\u00edtico", "przemy\u015ble": "industria", "oficjalnym": "oficial", "aktywny": "activo", "dwiema": "dos", "sprzedany": "vendido", "ceremonii": "ceremonia", "z\u0142oto": "oro", "parafi\u0119": "parroquia", "\u015brodkowego": "medio", "gubernatora": "gobernador", "zwanego": "llamado", "generalnym": "general", "kana\u0142u": "canal", "koalicji": "coalici\u00f3n", "pozycja": "posici\u00f3n", "ogie\u0144": "fuego", "tymczasowe": "temporal", "dzia\u0142aczem": "activista", "przyjaci\u00f3\u0142": "amigos", "kontraktu": "contrato", "pu\u0142kownik": "coronel", "pomys\u0142": "idea", "jednostce": "unidad", "cz\u0119\u015bciach": "partes", "personelu": "personal", "nied\u0142ugo": "pronto", "unikn\u0105\u0107": "evitar", "nagrod\u0105": "premio", "armi\u0119": "ej\u00e9rcito", "mi\u0119dzynarodowe": "internacional", "masie": "masa", "funkcja": "funci\u00f3n", "re\u017cysera": "director", "litery": "letras", "telewizyjnych": "televisi\u00f3n", "wagony": "vagones", "popularno\u015bci": "popularidad", "wykszta\u0142cenia": "educaci\u00f3n", "specjalnego": "especial", "bitwa": "batalla", "g\u0142\u0119boko\u015bci": "profundidad", "gdyby": "si", "tron": "trono", "baz\u0119": "base", "sklep": "tienda", "holenderski": "holand\u00e9s", "mi\u0119dzynarodowego": "internacional", "gr\u00f3b": "tumba", "narodowego": "nacional", "stopy": "pies", "atak\u00f3w": "ataques", "gracz": "jugador", "natury": "naturaleza", "drewna": "madera", "wymiary": "dimensiones", "oficjalnej": "oficial", "zobaczy\u0107": "ver", "plutonu": "pelot\u00f3n", "kandydat": "candidato", "wiceprezesem": "vicepresidente", "rzymskiego": "romano", "arcybiskupem": "arzobispo", "koni": "caballos", "si\u0142\u0105": "fuerza", "miasteczko": "pueblo", "robotnik\u00f3w": "trabajadores", "czterema": "cuatro", "rogu": "esquina", "oficjalne": "oficial", "akademii": "academia", "przypomina": "recuerda", "rodzic\u00f3w": "padres", "budynkiem": "edificio", "okna": "ventanas", "pojazd": "veh\u00edculo", "dramacie": "drama", "ulic\u0105": "calle", "pu\u0142kownika": "coronel", "wspomnienia": "recuerdos", "teologii": "teolog\u00eda", "struktura": "estructura", "teoria": "teor\u00eda", "kolor": "color", "dost\u0119pu": "acceso", "oficjalny": "oficial", "dziennikarz": "periodista", "\u0142aci\u0144skiego": "lat\u00edn", "instytucje": "instituciones", "ryzyko": "riesgo", "reelekcj\u0119": "reelecci\u00f3n", "jury": "jurado", "wod\u0119": "agua", "wierszy": "poemas", "s\u0119dzi\u0105": "juez", "cmentarza": "cementerio", "radnym": "concejal", "modele": "modelos", "religii": "religi\u00f3n", "bohater": "h\u00e9roe", "tydzie\u0144": "semana", "gubernator": "gobernador", "liczb": "n\u00fameros", "koloru": "color", "protest\u00f3w": "protestas", "reprezentanci": "representantes", "cz\u0119stotliwo\u015bci": "frecuencia", "aktywnym": "activo", "choroba": "enfermedad", "obaj": "ambos", "australijski": "australiano", "kapitanem": "capit\u00e1n", "dziekanem": "decano", "\u015bwi\u0119tych": "santos", "mi\u0142o\u015bci": "amor", "kr\u00f3lestwa": "reino", "rolnictwa": "agricultura", "osob\u0119": "persona", "czynnik\u00f3w": "factores", "o\u015brodki": "centros", "odpowiedzialno\u015bci": "responsabilidad", "minuty": "minutos", "mitologii": "mitolog\u00eda", "teori\u0119": "teor\u00eda", "otoczony": "rodeado", "departamentu": "departamento", "dokument": "documento", "sportu": "deporte", "po\u0142udniow\u0105": "sur", "kanadyjski": "canadiense", "wodzie": "agua", "tytu\u0142\u00f3w": "t\u00edtulos", "ksi\u0105g": "libros", "kontek\u015bcie": "contexto", "region": "regi\u00f3n", "zdj\u0119\u0107": "fotos", "za\u0142o\u017cycielem": "fundador", "dwana\u015bcie": "doce", "grupowej": "grupo", "s\u0119dziego": "juez", "wybrze\u017cu": "costa", "trudne": "dif\u00edcil", "po\u015br\u00f3d": "entre", "patriarcha": "patriarca", "ofiar\u0105": "v\u00edctima", "dywizja": "divisi\u00f3n", "galaktyk": "galaxias", "egzekucji": "ejecuci\u00f3n", "radnego": "concejal", "mi\u0119dzynarodowym": "internacional", "p\u00f3\u0142fina\u0142u": "semifinales", "kolorze": "color", "silnikami": "motores", "stan\u00f3w": "estados", "lidera": "l\u00edder", "radzie": "consejo", "nauczycieli": "profesores", "powsta\u0144c\u00f3w": "insurgentes", "podwodny": "submarino", "wa\u017cny": "importante", "opery": "\u00f3pera", "aktywno\u015b\u0107": "actividad", "specjalnej": "especial", "ekranie": "pantalla", "zawodowej": "profesional", "ataki": "ataques", "sportowc\u00f3w": "atletas", "olimpijskim": "ol\u00edmpico", "s\u0119dzi\u00f3w": "jueces", "poci\u0105gu": "tren", "problemem": "problema", "loty": "vuelos", "redaktora": "editor", "typy": "tipos", "siostr\u0105": "hermana", "porucznik": "teniente", "brytyjskim": "brit\u00e1nico", "ogr\u00f3d": "jard\u00edn", "katolik\u00f3w": "cat\u00f3licos", "deputowany": "diputado", "kr\u00f3l\u00f3w": "reyes", "czerwonym": "rojo", "rosyjskim": "ruso", "bia\u0142ego": "blanco", "r\u00f3\u017cnice": "diferencias", "\u015brodowisko": "ambiente", "reprezentacj\u0119": "representaci\u00f3n", "br\u0105zowym": "marr\u00f3n", "narodow\u0105": "nacional", "policja": "polic\u00eda", "przyw\u00f3dc\u00f3w": "l\u00edderes", "scenariusza": "gui\u00f3n", "ska\u0142y": "rocas", "chi\u0144ski": "chino", "prasie": "prensa", "muzyk": "m\u00fasico", "liderem": "l\u00edder", "po\u0142ow\u0119": "mitad", "daleko": "lejos", "wojsko": "ej\u00e9rcito", "zwyci\u0119stwem": "victoria", "\u015bcie\u017cka": "camino", "ci\u015bnienia": "presi\u00f3n", "zwolennik\u00f3w": "seguidores", "ka\u017cde": "cada", "g\u0142ow\u0119": "cabeza", "duet": "d\u00fao", "popularny": "popular", "wiersze": "poemas", "szwedzkiego": "sueco", "karabin": "rifle", "zwyci\u0119zca": "ganador", "lokalnym": "local", "podstaw\u0119": "base", "historycznym": "hist\u00f3rico", "w\u0142oskim": "italiano", "pomaga": "ayuda", "do\u015bwiadczenie": "experiencia", "muzyczn\u0105": "musical", "hiszpa\u0144skiego": "espa\u00f1ol", "grupach": "grupos", "bia\u0142y": "blanco", "\u015blub": "boda", "dystryktu": "distrito", "japo\u0144skiego": "japon\u00e9s", "nogi": "piernas", "piosenk\u0105": "canci\u00f3n", "uniwersytetu": "universidad", "jaskini": "cueva", "skamienia\u0142o\u015bci": "f\u00f3siles", "krytyk": "cr\u00edtico", "sztuka": "arte"}